1. En un corral hay 60 animales, entre ellos hay borregos y gallinas, y en total hay 150 patas. ¿Cual es el plantamiento correcto?

***R: x = 60 - y , 2x+4y = 150***

> E:
>
> **Sistema de ecuaciones**:
>
> - **x**: representa la cantidad de gallinas
> - **y**: representa la cantidad de borregos
>
> En un corral hay 60 animales entre gallinas y borregos:
>
> x + y = 60
>
> Si en total hay 150 patas:
>
> 2x + 4y = 150
>
> Utilizamos el Método de Sustitución, despejamos una incógnita en la primera ecuación y reemplazamos en la segunda:
>
> x = 60 - y
>
> 2(60 - y) + 4y = 150
>
> 120 - 2y + 4y = 150
>
> 2y = 30
>
> y = 15 borregos
>
> x = 45 gallinas
>
> En el corral hay **45 gallinas** y **15 borregos**.

---
2. En un teatro de 300 butacas los boletos de adulto cuestan 50 pesos, y los de los niños 10 pesos, al final recaudaron 4000 pesos en total. ¿Cuantos niños asistieron?

R: 275 niños asistieron

> E:
>
>Si aplicamos el sistema de ecuaciones
>
> x: ninos
> y: adultos
>
> 10x + 50y =4000
>
> x + y = 300
>
> podemos verificar que al sustituir
>
> x = 300 - y
>
> 10(300 - y) + 50y = 4000
>
> 3000 - 10y + 50y = 4000
>
> 40y = 1000
>
> y = 1000/40 = 100/4 = 25
> 
> x = 300 - (25)
>
> x = 275
>
---
3. Un numero es el doble del otro, si se suman da 6 y si se restan nos da 2, ¿Que numero es el mayor? 

***R: 4***

> x = 2y
>
> x + y = 6
>
> x - y = 2
>
> (2y) + y = 6
>
> 3y = 6
> y = 2
>
> x = 2(2)
> x = 4

---
4. Maria tiene la mitad de la edad de Juan, la suma de las dos edades es 108 años, ¿Cual es la edad de Maria? 

***R: 36 años***

> x: Maria
>
> y: Juan
> 
> x = y/2
>
> x + y = 108
>
> (y/2) + y = 108
>
> y + 2y = 216
>
> y = 216/3
>
> y = 72
>
> x = (72)/2
>
> x = 36

---
5. Un terreno tiene forma de triangulo rectangulo, si la hipotenusa es la raiz de 34 m, y un cateto mide 3 m, ¿Cuanto midel el otro cateto?

***R: 5 metros***

> Para resolver el problema utilizamos el teorema de Pitágoras:
> 
> c^2 = a^2 + b^2
> 
> Donde:
> 
> - c = √34 es la hipotenusa,
> - a = 3 es un cateto,
> - b es el otro cateto.
> 
> Despejamos b:
> 
> b^2 = c^2 - a^2  
> b^2 = (√34)^2 - 3^2  
> b^2 = 34 - 9  
> b^2 = 25  
> b = √25 = 5
> 
> Por lo tanto, el otro cateto mide **5 metros**.

---
6. Tenemos 4 frascos de mermelada y 3 de cajeta, en total son 24 litros. Con 3 frascos de mermelada y 6 de cajeta tenemos 33 litros. ¿Cuantos litros hay en un frasco de mermelada y en un frasco de cajeta?

R: 3 litros de mermelada y 4 litros de cajeta

> Explicacion: 
    
    m: Mermelada
    c: Cajeta

    4m+3c = 24
    3m+6c = 33
    m = (24 - 3c)/4 = 6 - 3c/4
    3(6 - 3c/4) + 6c = 33
    18 - 9c/4 + 6c = 33
    72 - 9c + 24c = 132
    15c = 60
    c = 60/15 = 4
    m = (24 - 3(4))/4 = (24 - 12)/4 = 12/4 = 3

> Metodo de reduccion: 
>
>   Para resolver el sistema:

    4m + 3c = 24  
    3m + 6c = 33
  
    Paso 1: Igualar coeficientes  
    Multiplicamos la primera ecuación por 2:
  
    8m + 6c = 48
  
    Ahora restamos las ecuaciones:
  
    (8m + 6c) - (3m + 6c) = 48 - 33  
    5m = 15
  
    Paso 2: Resolver para m
    m = 15 / 5 = 3
  
    Paso 3: Sustituir m en la primera ecuación  
    4(3) + 3c = 24  
    12 + 3c = 24  
    3c = 12  
    c = 4
    
> **Resultado:** m = 3, c = 4




---
7. En una ecuacion cuadratica (x-4)(x+3)=0

***R: x=4, x=-3***

> Para resolver la ecuación cuadrática (x−4)(x+3)=0(x−4)(x+3)=0, utilizamos el principio del producto cero, que establece que si el producto de dos factores es igual a cero, entonces al menos uno de los factores debe ser igual a cero.
>
> Paso a paso:

    Separar los factores:
    (x−4)=0 o (x+3)=0

    Resolver cada ecuación individualmente:
        Para x−4=0 , sumamos 4 a ambos lados:
        x=4

        Para x+3=0, restamos 3 a ambos lados:
        x=−3
        x=−3

    Soluciones:
    x=4 y x=−3

> Las soluciones para la ecuación cuadrática son x=4 y x=−3.

---
8. El desarrollo del binomio (2A+3AB)^2 es:

***R: 4(A^2) + 12(A^2)(B) + 9(A^2)(B^2)***

---
9. La pendiente de la recta que pasa por el origen (El origen es 0,0 pdj) y el punto (-5,-5). ¿Cuanto equivale la pendiente (M)? 

***R: M=1***

>E:

    La pendiente (M) se calcula con la fórmula:
    M = (y2 - y1) / (x2 - x1)
    
    Para el punto (0,0) y el punto (-5,-5):
    
    M = (-5 - 0) / (-5 - 0) = -5 / -5 = 1
    
    Por lo tanto, la pendiente es 1.

---
10. Tenemos 5 bolsas de dulces de 1.5 oz (28.34 gr, esto no viene en la pregunta) cada una y se van a repartir entre 15 personas. ¿Cuantos gramos de dulce le tocan a cada persona?

R: 14.17 gramos por persona

E: 
    1 oz = 28.34 gr

    1.5 * (5 bolsas) = 7.5 oz 

    7.5 / (15 personas) = 0.5 oz 

    0.5 oz = (0.5)(28.34) = 14.170


