1. Cual es la distancia entre los puntos A(-3,5) y B(-2,-1)

R: Raiz de 37

> La distancia entre los puntos A(-3, 5) y B(-2, -1) se calcula con la fórmula:
> 
> $$
> d = \sqrt{(x_2 - x_1)^2 + (y_2 - y_1)^2}
> $$
> 
> Para los puntos dados:
> 
> - x₁ = -3
> - y₁ = 5
> - x₂ = -2
> - y₂ = -1
> 
> Sustituyendo los valores:
> 
> $$
> d = \sqrt{((-2) - (-3))^2 + ((-1) - 5)^2}
> $$
> 
> Calculando paso a paso:
> 
> 1. x₂ - x₁ = -2 + 3 = 1
> 2. y₂ - y₁ = -1 - 5 = -6
> 
> Ahora, sustituyendo en la fórmula:
> 
> $$
> d = \sqrt{(1)^2 + (-6)^2} = \sqrt{1 + 36} = \sqrt{37}
> $$
> 
> Por lo tanto, la distancia entre los puntos A y B es √37.

---

2. Encuentra el punto que divide el segmento A(1,-2), B(0,3) en la razon de 3 a 1 

R: (1/4,7/4)
 
> Para encontrar el punto que divide el segmento A(1, -2) y B(0, 3) en la razón de 3:1, utilizamos la fórmula del punto divisorio:
> 
> $$
> P = \left( \frac{mx_2 + nx_1}{m+n}, \frac{my_2 + ny_1}{m+n} \right)
> $$
> 
> donde:
> - $m$ y $n$ son las partes de la razón,
> - $(x_1, y_1)$ son las coordenadas del punto $A$,
> - $(x_2, y_2)$ son las coordenadas del punto $B$.
> 
> Para los puntos dados:
> - $A(1, -2)$
> - $B(0, 3)$
> - $m = 3$
> - $n = 1$
> 
> Sustituyendo en la fórmula:
> 
> $$
> P = \left( \frac{3 \cdot 0 + 1 \cdot 1}{3 + 1}, \frac{3 \cdot 3 + 1 \cdot (-2)}{3 + 1} \right)
> $$
> 
> Calculando las coordenadas:
> 
> 1. Para $x$:
>    $$
>    x = \frac{0 + 1}{4} = \frac{1}{4}
>    $$
> 
> 2. Para $y$:
>    $$
>    y = \frac{9 - 2}{4} = \frac{7}{4}
>    $$
> 
> Por lo tanto, el punto que divide el segmento $AB$ en la razón de $3:1$ es:
> 
> $$
> P = \left( \frac{1}{4}, \frac{7}{4} \right)
> $$



---
3. La pendiente de la recta que pasa por los puntos (-4,6) y (6,-8) 

R: -7/5

> La pendiente $ m $ de la recta que pasa por los puntos $(-4, 6)$ y $(6, -8)$ se calcula con la fórmula:
> 
> $$
> m = \frac{y_2 - y_1}{x_2 - x_1}
> $$
> 
> Donde:
> - $(x_1, y_1) = (-4, 6)$
> - $(x_2, y_2) = (6, -8)$
> 
> Sustituyendo los valores:
> 
> $$
> m = \frac{-8 - 6}{6 - (-4)} = \frac{-14}{6 + 4} = \frac{-14}{10}
> $$
> 
> Simplificando:
> 
> $$
> m = \frac{-7}{5}
> $$
> 
> Por lo tanto, la pendiente de la recta que pasa por los puntos $(-4, 6)$ y $(6, -8)$ es:
> 
> $$
> m = -\frac{7}{5}
> $$


---
4. Simplifica la expresion: 
![Problema 04](./imagen090307.png) 

R:1/b+1

La expresión a simplificar es:

$$
\frac{a^{-1} - a^{-1}b^{-1}}{ba^{-1} - a^{-1}b^{-1}}
$$

Empezamos simplificando el numerador y el denominador:

1. **Numerador**:
   $$
   a^{-1} - a^{-1}b^{-1} = a^{-1}(1 - b^{-1}) = a^{-1}\left(\frac{b-1}{b}\right)
   $$

2. **Denominador**:
   $$
   ba^{-1} - a^{-1}b^{-1} = a^{-1}(b - b^{-1}) = a^{-1}\left(b - \frac{1}{b}\right) = a^{-1}\left(\frac{b^2 - 1}{b}\right)
   $$

Sustituyendo el numerador y el denominador en la expresión original:

$$
\frac{a^{-1}\left(\frac{b-1}{b}\right)}{a^{-1}\left(\frac{b^2 - 1}{b}\right)}
$$

Ahora podemos simplificar:

$$
= \frac{b-1}{b^2 - 1}
$$

El denominador se puede factorizar:

$$
b^2 - 1 = (b-1)(b+1)
$$

Por lo tanto, la expresión se simplifica a:

$$
= \frac{b-1}{(b-1)(b+1)} = \frac{1}{b+1} \quad (b \neq 1)
$$

Por lo tanto, la expresión simplificada es:

$$
\frac{1}{b+1}
$$


---

5. Cual es la expresion general de la recta y = 2/3x - 1

R:2x-3y-3 = 0

> La expresión dada de la recta es:
> 
> $$
> y = \frac{2}{3}x - 1
> $$
> 
> Para convertirla a la forma general de la ecuación de la recta, que es:
> 
> $$
> Ax + By + C = 0
> $$
> 
> donde $ A $, $ B $, y $ C $ son constantes, comenzamos a reorganizar la ecuación:
> 
> 1. Multiplicamos ambos lados por 3 para eliminar el denominador:
> 
> $$
> 3y = 2x - 3
> $$
> 
> 2. Llevamos todos los términos al lado izquierdo:
> 
> $$
> -2x + 3y + 3 = 0
> $$
> 
> 3. Multiplicamos toda la ecuación por -1 para que $ A $ sea positivo:
> 
> $$
> 2x - 3y - 3 = 0
> $$
> 
> Por lo tanto, la expresión general de la recta es:
> 
> $$
> 2x - 3y - 3 = 0
> $$


---

6. La ecuacion de la circunferencia de centro (2,3) y radio 5 es: 

R: (x-2)^2 + (y-3)^2 = 25

> La ecuación de una circunferencia con centro en $(h, k)$ y radio $r$ se expresa como:
> 
> $$
> (x - h)^2 + (y - k)^2 = r^2
> $$
> 
> En este caso, el centro es $(2, 3)$ y el radio es $5$. Por lo tanto, sustituyendo los valores en la fórmula:
> 
> $$
> (x - 2)^2 + (y - 3)^2 = 5^2
> $$
> 
> Esto se simplifica a:
> 
> $$
> (x - 2)^2 + (y - 3)^2 = 25
> $$
> 
> Así que la ecuación de la circunferencia con centro en $(2, 3)$ y radio $5$ es:
> 
> $$
> (x - 2)^2 + (y - 3)^2 = 25
> $$


---

7. Cual es la ecuacion general de la circunferencia (x-2)^2 + (y-1)^2

R: x^2 + y^2 + 4x - 2y - 4 = 0

(Revisar)

> La ecuación dada de la circunferencia es:
> 
> $$
> (x - 2)^2 + (y - 1)^2 = 0
> $$
> 
> Para convertirla a la forma general de la ecuación de la circunferencia, que es:
> 
> $$
> x^2 + y^2 + Dx + Ey + F = 0
> $$
> 
> donde $ D $, $ E $, y $ F $ son constantes, expandimos la expresión:
> 
> 1. Expandimos $ (x - 2)^2 $ y $ (y - 1)^2 $:
> 
> $$
> (x - 2)^2 = x^2 - 4x + 4
> $$
> $$
> (y - 1)^2 = y^2 - 2y + 1
> $$
> 
> 2. Sumamos las expresiones:
> 
> $$
> x^2 - 4x + 4 + y^2 - 2y + 1 = 0
> $$
> 
> 3. Combinamos términos:
> 
> $$
> x^2 + y^2 - 4x - 2y + 5 = 0
> $$
> 
> Por lo tanto, la ecuación general de la circunferencia es:
> 
> $$
> x^2 + y^2 - 4x - 2y + 5 = 0
> $$


---
8. Escribe la ecuacion de una parabola horizontal que tiene un vertice en punto (2,3) y su p=3

R: (y-3)^2 = 12(x-2)

> La ecuación de una parábola horizontal con vértice en $(h, k)$ y un parámetro $p$ se expresa como:
> 
> $$
> (y - k)^2 = 4p(x - h)
> $$
> 
> Donde:
> - $(h, k) = (2, 3)$ es el vértice,
> - $p$ es la distancia del vértice al foco.
> 
> En este caso, dado que $p = 3$, sustituimos en la fórmula:
> 
> $$
> (y - 3)^2 = 4 \cdot 3 \cdot (x - 2)
> $$
> 
> Esto se simplifica a:
> 
> $$
> (y - 3)^2 = 12(x - 2)
> $$
> 
> Por lo tanto, la ecuación de la parábola horizontal con vértice en $(2, 3)$ y $p = 3$ es:
> 
> $$
> (y - 3)^2 = 12(x - 2)
> $$


---
09. La ecuacion:

![Problema 07](./imagen090309.png) 

Que representa la ecuacion anterior: 

R: Una parabola

---

10. Al dividir ((x^2 + 4)/8) entre ((x^2-16)/4) resulta:     

R: (x^2+4)/2(x^2-16)

> Para dividir las expresiones $\frac{x^2 + 4}{8}$ entre $\frac{x^2 - 16}{4}$, podemos reescribir la división como una multiplicación por el recíproco:
> 
> $$
> \frac{x^2 + 4}{8} \div \frac{x^2 - 16}{4} = \frac{x^2 + 4}{8} \cdot \frac{4}{x^2 - 16}
> $$
> 
> Ahora simplificamos:
> 
> $$
> = \frac{(x^2 + 4) \cdot 4}{8 \cdot (x^2 - 16)}
> $$
> 
> Luego, simplificamos el $4$ en el numerador y el $8$ en el denominador:
> 
> $$
> = \frac{4(x^2 + 4)}{8(x^2 - 16)} = \frac{x^2 + 4}{2(x^2 - 16)}
> $$
> 
> Ahora, factorizamos el denominador $x^2 - 16$:
> 
> $$
> x^2 - 16 = (x - 4)(x + 4)
> $$
> 
> Sustituyendo esto en la expresión:
> 
> $$
> = \frac{x^2 + 4}{2(x - 4)(x + 4)}
> $$
> 
> Por lo tanto, el resultado de la división es:
> 
> $$
> \frac{x^2 + 4}{2(x - 4)(x + 4)}
> $$



